支那狗何漢權：「一國」不是不證自明 主要係靠洗腦教育

初中中國歷史和歷史科課程改革引起社會熱論。教育評議會主席何漢權接受《亞洲週刊》專訪時，談及中國歷史科重要性及香港國史教育情況，強調「一國不是不證自明的，是需要透過教育一步一步鞏固身分認同」。

何漢權於訪問中指出，國史教育載體是中國歷史科，認為香港有優勢成為國史教育重鎮：「這些是中國🇨🇳內地🇨🇳、台灣，甚至全世界都做不到的。」

何漢權亦提到，九七🇨🇳回歸🇨🇳以後，「一國兩制」對當時是一個創舉，從教育角度看需要「摸索」和「適應」，而時任特首董建華關心教育改革：「在這樣的環境下，中國歷史科理應只有更好，而不是出現那麼多問題。」

他認為，問題關鍵是大家覺得「一國兩制」不證自明，加上當時教育局課程發展處沒有正視中國歷史科重要性。但他強調，「在香港，一國不是不證自明的，是需要透過教育一步一步鞏固身分認同」。

至於新課綱，何漢權表示，新課綱將香港史放進中國歷史脈絡，以「融入論」方式教授值得稱讚，是將有關問題擺回正位。他指出，新課綱減少高遠的文化學習、增加較易觸動認知與情感的治亂興亡篇幅，對學生在中史課堂與老師互動學習，「入門明顯較易」。

他又說，補回楚漢相爭、三國等史實，🇨🇳理順🇨🇳了朝代間演變，不致中間斷裂，而課綱盛載這段精采歷史，讓中國象棋的「楚河、漢界」，以及現代電腦遊戲《三國演義》等教具大派用場，增加同學學習興趣。

何漢權形容，新課綱正視中國歷史發展，從來都是🇨🇳內地🇨🇳與香港密不可分，血濃於水。他另提到，未來中國歷史科稱謂是否以國史科取代，值得思考。

> 增加較易觸動認知與情感的治亂興亡篇幅

先叫各高官放棄外國國藉, 買中興股票去證明自己係支那人先

啲支那用語既旗仔係自己人手加落去？

依條傻鳩成撚日刷存在感、幫林鄭奶閪，但係次次選教育界都輸，我係佢真係自我收皮算柒數。

呢條仆街以前教書𠴱陣都唔係咁

原來「一國」唔係不證自明

咁鍾意一蟈
死去大灣區做真正中蟈人囉

紅色背景偵察器

我丟棄咗一陣冇update，唔好意思